<?xml version='1.0' ?>
<main>
	<cars>
		<img>img/1.jpg</img>
		
		<name>Subaru Outback</name>

		<text_p1>
		Новый Subaru Outback с ловкостью канатоходца балансирует на грани сегмента SUV и внедорожных универсалов. Впрочем, о его принадлежности к тому или иному "жанру" пусть размышляют маркетологи. Нам, потребителям, гораздо важнее, что он впитал лучшее от обеих сторон.
		Прежде всего, Outback переехал на новую платформу под названием SGP. Кузов стал прочнее за счет дополнительных ребер жесткости и иного расположения сварных точек. Усилены детали ходовой, обновлено рулевое и почти все агрегаты. При этом габариты почти не изменились. Разве что длина прибавила четыре сантиметра - до 4,87 метра.
		</text_p1>

		<text_p2>
		Салон хорош! На отделке Subaru не экономит: пластик мягкий практически везде, куда вы можете дотянуться. Кресла обшиты качественной кожей. Нет вопросов и к оснащению. Нашей комплектации Field ES положен люк, классная аудиосистема Harman/Kardon, двухзонный климат, полный набор "теплых" кресел с электрическими настройками для передних седоков и прочие радости.
        Мультимедиа у Outback тоже новая, с вертикальным дисплеем на 11,6 дюйма, который занял практически всю центральную консоль. Система удобна. Можно менять конфигурацию меню, вытаскивая нужные ярлыки. Можно "зеркалить" смартфоны через Android Auto и Apple CarPlay, работать с навигацией от "Яндекс". Работает все четко и без "тормозов". Единственный минус - экран бликует на солнце.
		</text_p2>
	</cars>

	<cars>
		<img>img/2.jpg</img>
		
		<name>Volkswagen Teramont</name>

		<text_p1>
		Продажи обновленного Volkswagen Teramont в России стартовали осенью прошлого года, но лишь немногие владельцы успели купить такие машины. Сначала возник дефицит из-за нехватки электронных комплектующих, а нынешней весной поставки и вовсе прекратились. Нам удалось получить на тест совсем “редкого зверя” – Volkswagen Teramont с мотором VR6 в максимальной комплектации R-Line.
		Внешние изменения при рестайлинге минимальные: кроссовер получил новые бамперы решетку радиатора, немного изменилась оптика. Фары полностью светодиодные на всех версиях, в дорогих комплектациях – с динамической подсветкой поворотов и с автоматическим управлением дальним светом. Автомобиль стал выглядеть более современно, но при этом чуть потерял в индивидуальности, спереди он теперь похож на большой Tiguan.
		</text_p1>

		<text_p2>
		Версия R-Line имеет ряд внешних отличий от автомобилей в других комплектациях, у нее 20-дюймовые легкосплавные колеса R-Line Sebring, оригинальные бамперы с черными глянцевыми вставками, на передних крыльях и решетке радиатора нанесен логотип R-Line.
		В интерьере существенных изменений нет. Отличные кресла с перфорированной обивкой кожей Vienna и эталонной эргономикой. У передних сидений предусмотрена вентиляция. Просторный салон, даже на третьем ряду достаточно места для двоих взрослых пассажиров среднего роста.
		</text_p2>
	</cars>

	<cars>
		<img>img/3.jpg</img>
		
		<name>Subaru Forester</name>

		<text_p1>
		Subaru Forester нового поколения дебютировал в 2018 году, а в конце прошлого года в продаже появились рестайлинговые машины. Технически и внешне кроссовер почти не изменился, основные нововведения – в оснащении. Чтобы выяснить, велика ли польза от новых технологий, мы взяли на тест Subaru Forester 2022 модельного года в богатой комплектации Sport.
		Главное внешнее отличие – новая полностью светодиодная оптика, также изменились передние бамперы, решетка радиатора, хорошо, что сохранили противотуманки и омыватели фар. Из-за нового обвеса длина увеличилась на символические 15 мм, размеры самого кузова остались прежними. За счет новых обивок дверей внутренние размеры салона чуть-чуть увеличились.
		</text_p1>

		<text_p2>
		Поскольку Subaru Forester в основе своей автомобиль уже немолодой, то ему сделали “операцию на глазах”. Кроссовер получил комплекс машинного зрения EyeSight 2.0 от автомобиля Subaru Outback нового поколения. Стереокамера с двумя широкоугольными объективами позволила вдвое увеличить угол обзора, установлен новый, более производительный процессор, в совокупности нововведения позволили вывести эффективность системы на качественно новый уровень. Автомобиль теперь даже способен в автоматическом режиме в экстренной ситуации, когда тормозить уже поздно, объезжать препятствия на скорости до 80 км/ч.
		Еще одна любопытная вещь – Drive Monitoring System, видеокамера, призванная следить за состоянием водителя. Причем отключить ее нельзя – “большой брат” не дремлет. Она сфокусирована на лице водителя и распознает некоторые жесты.
		</text_p2>
	</cars>

	<cars>
		<img>img/4.jpg</img>
		
		<name>Volvo XC90</name>

		<text_p1>
		Если плыть в шведскую столицу по Балтийскому морю, она встретит вас Стокгольмским архипелагом - сотнями больших и маленьких островов. Многие из них обитаемы. Среди обильной зелени мелькают уютные домики, аккуратные дорожки и газоны, деревянные пристани. Так Швеция постепенно, по кусочкам знакомит гостей со своими красотами… За окнами нашего тестового кроссовера XC90 не Швеция, а Подмосковье. Но когда я еду за рулем флагамана Volvo, я ловлю себя на том, что он - подобно своей родине - тоже не спешит раскрывать все прелести разом.
		Не слепит глаза ярким дизайном. Не кричит об оснащении, комфорте, безопасности и ходовых качествах (хотя всё это здесь на высоте). Вы открываете его понемногу, смакуя, как хорошее блюдо.
		</text_p1>

		<text_p2>
		Гибридная версия T8 Twin Engine Recharge в гамме XC90 - самая мощная и крутая. Нам она досталось с пакетом R-Design, который подразумевает легкий спортивный декор. Это двухцветные колесные диски, тонированные стекла, черный глянец на корпусах зеркал и передних решетках. Выглядит по-шведски скромно, но со вкусом.
		Спортивные сиденья в салоне понравятся стройным - во всяком случае "необъемным" - седокам. Они упруго обнимают боковой поддержкой. Есть электрические регулировки практически по всем направлениям. Эргономика после обновления не изменилась. Почти все опции зашиты в меню вертикального сенсорного дисплея мультимедиа. Аналоговых переключателей - минимум.
		</text_p2>
	</cars>

	<cars>
		<img>img/5.jpg</img>
		
		<name>Toyota Land Cruiser 300</name>

		<text_p1>
		Внедорожникам Toyota Land Cruiser недавно исполнилось 70 лет, завещание еще писать рановато, но автобиографию самое время, будет она не очень толстой, потому что каждое поколение долго держалось на конвейере. В прошлом году на смену “двухсотой” модели, которую выпускали 14 лет, пришел новый внедорожник Toyota Land Cruiser 300. В честь юбилея топовую комплектацию назвали 70th Anniversary, именно такой автомобиль у нас сегодня на тесте.
		На первый взгляд все прежние фамильные ценности сохранены: рамная конструкция, никаких вам гибридных силовых установок. Стиль дизайна и пропорции кузова остались прежними, только облицовка радиатора стала выглядеть более брутально. Но внешность обманчива – Land Cruiser 300 сделан с чистого листа. Почти все наружные элементы кузова выполнены из алюминиевых сплавов, рама стальная, но новой конструкции. Однако из-за того, что у нового внедорожника улучшилось оснащение, и шумоизоляция стала более эффективной, снаряженный вес по сравнению с предшественником почти не изменился.
		</text_p1>

		<text_p2>
		Фары во всех комплектациях полностью светодиодные. Уже в средней комплектации есть указатели поворотов “бегущая строка”, противотуманные фары с функцией подсветки поворотов, автоматическое переключение света с дальнего на ближний. Хорошо, что сохранили автокорректор и омыватель, почему-то многие автопроизводители нынче забывают о них. Топовая комплектация оснащается матричными фарами. Также версия 70th Anniversary отличается от остальных комплектаций оригинальными бамперами, 20-дюймовыми колесами и еще рядом мелких декоративных деталей.
        Внедорожник, как и прежде доступен с бензиновым и дизельным мотором, но они новые 6-цилиндровые, прежних V8 больше нет, при этом мощность даже стала больше. Автоматическая коробка передач также новая, 10-ступенчатая.
		</text_p2>
	</cars>

	<cars>
		<img>img/6.jpg</img>
		
		<name>Range Rover Velar</name>

		<text_p1>
		Кроссовер Range Rover Velar - красавец от рождения, однако "детских болезней" он накопил многовато. Владельцы не раз ругали его за глюки электроники, тормозящую мультимедиа, негерметичную оптику и прочие косяки. Ругали, но все равно - любили. Обновленный Velar сохранил свое очарование. Но как у него с оснащением?
		Производители уверяют – отныне всё гораздо лучше. Ведь именно на бортовом оборудовании был сделан упор во время последней модернизации. Дизайнеры же ограничились ретушью. Расширился выбор кузовных цветов и декоративных акцентов, на колесах появились иные комплекты дисков. И это, пожалуй, всё.

		</text_p1>

		<text_p2>
		Салон изменился больше, что обусловлено техническими обновками, одной из которых стала мультимедиа Pivi Pro. Улучшенное "железо" ускорило реакции на нажатия, графика стала четче, да и связь со смартфоном система держит стабильнее. Прошивку отныне можно обновлять онлайн. Если все это не заглючит и через десятки тысяч километров, можно будет сказать, что разработчики старались не зря.
		Физических кнопок у Velar до обновления почти не было. Большинство опций "зашиты" в виртуальные меню и сейчас, но на Pivi Pro к этому привыкаешь быстро. Маршрут навигации задается парой касаний на экране. Карта легко масштабируется раздвиганием пальцев - как на смартфоне. Система запоминает ваши предпочтения, информирует о дорожной ситуации и с ее учетом предлагает оптимальный маршрут.
		Нижний экран на центральном тоннеле, частично обслуживает мультимедиа. Сюда же выводится информация о режимах езды и настройках климат-контроля. Для последнего, к счастью, сохранены две большие "крутилки", которыми удобно менять настройки во время вождения, не отвлекаясь от дороги. Это правильное решение.
		</text_p2>
	</cars>

        <cars>
		<img>img/7.jpg</img>
		
		<name>Exeed VX</name>

		<text_p1>
		Китайские автопроизводители стремительно наступают на российском рынке, упрочив позиции в массовом сегменте, многие компания всерьез взялись за премиальный. Недавно в модельном ряду нового бренда Exeed появилась вторая модель – полноразмерный кроссовер VX. Сегодня у нас на тесте такой автомобиль в максимальной комплектации President.
		Габариты у Exeed VX примерно такие же, как и у Toyota Land Cruiser 300, да и некоторое внешнее сходство тоже есть, но по конструкции, набору потребительских качеств “китаец” ближе к таким кроссоверам, как: Toyota Highlander, Hyundai Palisade и Mazda CX-9. Примечательно, что не один из этих автомобилей не принадлежит премиальному бренду, но при этом стоят они существенно дороже китайского конкурента.
		</text_p1>

		<text_p2>
		Выглядит Exeed VX солидно, но обыденно, автомобилю не хватает индивидуальности, глазу не за что зацепится, если не считать, хромированную планку над решеткой радиатора с логотипов бренда, внешне похожую на “мухобойку”. Уверен, что если бы в списке опций числилось отсутствие такой накладки, то она была бы популярной у покупателей.
		Интерьер внешне выглядит богато, пожалуй, он даже более современный, чем у “японцев”, цифровая панель приборов, объединенная с экраном мультимедийной системы, практическая такая же как у Mercedes-Benz. Но все же по меркам премиального сегмента немного не хватает лоска. Не помешали бы кожаные накладки на торпедо, глянцевая сенсорная панель блока климат-контроля выглядит как дешевый смартфон, хотя сами “крутилки” регулятора температуры удобные.
		</text_p2>
	</cars>
         <cars>
		<img>img/8.jpg</img>
		
		<name>Lexus NX</name>

		<text_p1>
		Появившись в 2014 году, Lexus NX задал новые основы фирменного стиля японского премиального бренда. Сейчас в России стартуют продажи второго поколения кроссовера, который по словам разработчиков открывает новую эру автомобилей Lexus. Мы познакомились на дорогах Ростовской области с самой интересной его версией - NX 350 F-Sport.
		На первый взгляд внешность кроссовера практически не изменилась, но это впечатление обманчиво, представители Lexus заявляют, что в конструкции второго поколения NX используется 95% новых деталей.
		</text_p1>

		<text_p2>
		Если яркая и футуристичная внешность первого Lexus NX должна была привлечь внимание покупателей к новой модели, то при проектировании второго поколения перед дизайнерами стояла задача сохранить преемственность стиля. Кроссовер развивает философию дизайна L-Finesse, он сохранил знакомый динамичный силуэт и привычные габариты, длина выросла всего на 20 мм (до 4660 мм), а колесная база на 30 мм (до 2690 мм).
		Спереди изменился рисунок светодиодных секций. Задняя часть автомобиля выполнена в новой концепции бренда - фонари соединены светодиодной перемычкой, а вместо логотипа на крышке багажника появилась надпись LEXUS.
		Сами разработчики говорят о новом NX, ни много ни мало, как о первом автомобиле новой эры Lexus. И первая инновация, на которую обращаешь внимание - фиксированные ручки дверей. Похожее решение применялось на Lada Samara, только вместо рычага на внутренней стороне расположена сенсорная кнопка, которая разблокирует электронный замок двери без механического перемещения ручки.
		</text_p2>
	</cars>

 <cars>
		<img>img/9.jpg</img>
		
		<name>Mitsubishi Pajero Sport</name>

		<text_p1>
		Сугроб, еще сугроб! Обновленный Mitsubishi Pajero Sport резвится на морозной лесной целине, поднимая снежные брызги. Хорошо идет, чертяка. Кажется, после рестайлинга он не утратил ни капли своих внедорожных способностей. Зато навыки для жизни в условиях цивилизации этот здоровяк явно "прокачал".
		От мировой премьеры рестайлингового Pajero Sport до дебюта в России прошло почти два года. Свою роль сыграла ситуация с коронавирусом, а еще производителям понадобилось время, чтобы локализовать новинку. Производство, как и раньше, организовано в Калуге по полному циклу. Причем, вместе с дизельными версиями здесь отныне собирают и бензиновые, которые ранее везли из Таиланда.
		</text_p1>

		<text_p2>
		Дизайн изменился точечно, но все решения пошли модели на пользу. Ее внешность стала более гармоничной. Это признаю даже я, не относящийся к поклонникам стиля Mitsubishi. Новая двухэтажная оптика отлично вписалась в массивный передок. Завышенная линия капота прибавила "лицу" брутальности. Спорные "слезы" задних фонарей укорочены - это правильно, может когда-то их вообще уберут?
		Капот грубый и тяжелый - не для женских рук! Газовых упоров все еще нет, но "кочерга" почему-то не раздражает: так и должно быть в большом вездеходе. У порогов устроились мощные подножки, и это не декор. Став на них, легко установить дополнительный багажник на рейлинги. Да и доступ в салон облегчается. Машина-то не мелкая...
		Посадка водителя - капитанская. Высоко сижу, далеко гляжу. Внутри, на боковых стойках сохранены крупные ручки, которые тоже помогают при входе и выходе. Сам интерьер похорошел и стал удобнее. Улучшилась отделка. Ноги передних седоков больше не ударяются о жесткий пластик центрального тоннеля - здесь появились мягкие накладки, а сам тоннель "похудел".
		</text_p2>
	</cars>
 <cars>
		<img>img/10.jpg</img>
		
		<name>Kia Sorento</name>

		<text_p1>
		Новый Kia Sorento заменил в России сразу две одноименных модели – второго и третьего поколений. Причем на нашем рынке смена модельного ряда происходила постепенно, непродолжительное время в автосалонах присутствовали кроссоверы сразу трех генераций. Сначала стартовали продажи нового Sorento c 4-цилиндровыми бензиновыми двигателями, затем наступил черед дизельной модификации, а вскоре подоспела и топовая версия с бензиновым мотором V6. У нас на тесте именно такая – самая новая, мощная и скоростная модель в семействе Sorento.
		Новый Sorento сделан с чистого листа на новой платформе N3. По сравнению с предшественником, известным у нас как Sorento Prime, габариты кроссовера почти не изменились, длина, ширина и высота увеличились всего на 10 мм, а вот колесная база подросла заметно – на 35 мм, что позволило сделать салон более просторным.
		</text_p1>

		<text_p2>
		Дизайн в стиле неоклассики получился удачным. Выглядит автомобиль солидно и в то же время узнаваемо – прослеживается преемственность поколений. У кроссовера эффектная светотехника, как передняя, так и задняя. Задние фонари вертикальные с раздельными элементами, такой стиль был популярен у итальянцев в 1960-х годах, ретро-мотивы нынче в моде, да и название кроссовера имеет итальянские корни.
		У всех модификаций Sorento кузов одинаковый, можно выбрать только 5-местную или 7-местную версию. Однако в зависимости от типа силовой установки и комплектации, ходовые качества и эргономика у кроссоверов настолько отличаются, что фактически – это совершенно разные машины! В результате вместо двух Sorento предыдущих поколений мы получили три новых автомобиля.
		</text_p2>
	</cars>
<cars>
		<img>img/11.jpg</img>
		
		<name>Chery Tiggo 8 Pro</name>

		<text_p1>
		Роль флагмана в автопроме почетна, но тяжела. Еще бы. Считай, отвечаешь за весь модельный ряд! Китайский кроссовер Tiggo 8 в свое время достойно представил бренд Chery в России. А что преемник? Похоже, и он не подведет.
		Кроссовер с приставкой Pro вышел на российский рынок весной 2021 года. Его можно принять за следующее поколение Tiggo 8, больно уж много дизайнерских отличий! Передок в стиле Life In Motion 3.0 с "трехмерной" радиаторной решеткой и скобами ходовых огней выглядит круто и современно. Фонари на корме и почти все кузовные панели - новые.
		</text_p1>

		<text_p2>
		И все же это рестайлинг. Плаформа T1X, созданная в сотрудничестве с Jaguar Land Rover, сохранена. Силуэт кузова узнаваем, а его длина прибавила пару сантиметров только за счет иной фактуры бамперов. Подвеска предполагает знакомый передний McPherson и заднюю многорычажку. Под брюхом - все те же 190 миллиметров. И привод снова только передний.
		Архитектура интерьера тоже снята с предка, с поправкой на более современные гаджеты. Но это - в России. Китайский вариант получил единый блок мультимедиа и цифровой приборки. У нас эти девайсы все еще живут раздельно. Зато у центрального тоннеля появился новый сенсорный блок климат-контроля. Работает он здорово, особенно в связке с удобными аналоговыми тумблерами.
		На визуальные эффекты Tiggo 8 Pro по-китайски щедр. Дизайн торпедо и отделка радуют глаз. Мультимедиа и приборная панель имеют классную картинку. Трехмерное изображение машины с системы кругового обзора можно вращать - слепых зон вообще не остается! Атмосферная подсветка салона играет десятками оттенков. Словом, красота.
		</text_p2>
	</cars>
<cars>
		<img>img/12.jpg</img>
		
		<name>Kia Cerato</name>

		<text_p1>
		Kia Cerato нового поколения дебютировал три года назад. Срок совсем небольшой, тем не менее производитель в этом году решил обновить седан. Однако внешние изменения столь несущественные, что на полноценный рестайлинг – не тянут. Может, изменилась техника и оснащение? Ведь сейчас так часто бывают, производители не решаются трогать внешность популярной машины, по при этом начинку могут полностью поменять. Чтобы ответить на этот вопрос, мы взяли на тест обновленный Kia Cerato в максимальной комплектации GT Line+, в данной версии изменения наиболее заметны.
		Первое, что бросается в глаза – новый шрифт эмблемы Kia. В букве “А” исчезла горизонтальная палочка, и теперь по-русски название можно прочитать, как “КИ”, хотя конечно имя компании осталось прежним. Самое главное обновление – головная оптика с указателями поворота. На прежней версии “поворотники” встроены в бампер, в нашей вечной слякоти они были почти незаметны. В базовой комплектации фары галогеновые с линзованной оптикой. В более дорогих версиях оптика светодиодная с автоматикой переключения с дальнего света на ближний. К сожалению, задние указатели поворота так и остались в бампере.
		</text_p1>

		<text_p2>
		Также у обновленной версии изменились бамперы, решетка радиатора и колесные диски. Выглядит машина стильно, особенно в темно-красном цвете с черными элементами декора. Но красота требует жертв, у тестовой машины в топовой комплектации нижние накладки на бампере и порогах окрашены в черный глянец, что не очень практично.
		</text_p2>
	</cars>

<cars>
		<img>img/13.jpg</img>
		
		<name>Hyundai Creta</name>

		<text_p1>
		Hyundai Creta первого поколения полностью изменил российский автомобильный рынок. Оказалось, что даже в бюджетном сегменте можно предложить покупателю стильный и практичный кроссовер с хорошими потребительскими качествами. В прошлом году было продано более 70 тысяч таких автомобилей и вроде бы менять его на конвейере не было никакого смысла. Но случилось, то что случилось – летом 2021 года в Санкт-Петербурге началось производство Hyundai Creta нового поколения. Именно такая машина у нас сегодня на тесте, причем переднеприводная с базовым 1,6-литровым двигателем и автоматической коробкой передач, именно такие относительно недорогие версии сегодня выбирает большинство покупателей.
		Это именно новый автомобиль, а не рестайлинг, хотя силовые агрегаты остались прежними. Колесная база увеличилась на 20 мм, длина на 30 мм, ширина на 10 мм. При этом кроссовер стал чуть ниже и выглядит более стремительно, у него выразительная боковая проекция, эффектные колесные арки. Но гармоничную картину портит крайне неудачная оптика. Причем это в то время, когда как раз на рынке компонентов произошел прорыв в области автосвета. Сейчас можно заказать матричную оптику любой формы и размера, с отдельными светодиодными элементами, которые в зависимости от режима выполняют функции как головных фар, так и “противотуманок”.
		</text_p1>

		<text_p2>
		У новой Creta какое-то хаотичное нагромождение различных фонариков, которые совершенно не вписывается в общий красивый силуэт машины. Причем и дорогу новые фары освещают не очень эффективно, дальний свет слабый, омыватель не предусмотрен. Странно, но поворотный свет теперь исчез, раньше повороты подсвечивались “противотуманками”. Еще одна претензия по кузову – двери, не закрывают пороги.
		А вот интерьер удался, от былого аскетизма прошлой Creta не осталось и следа. Автомобиль получил очень удобный руль от модели Hyundai Elantra, селектор переключения автоматической коробки передач также новый. Пластик хотя и в основном жесткий, но выглядит богато. В дорогих комплектациях центральная часть комбинации приборов цифровая. Кроссовер получил новую мультимедийную систему с экраном размером 8 или 10,25 дюйма.
		</text_p2>
	</cars>

<cars>
		<img>img/14.jpg</img>
		
		<name>Toyota Camry</name>

		<text_p1>
		Обойдя наш тестовый автомобиль, сотрудник автозаправки отметил, что ни разу не видел такую Camry. Все верно, в ходе планового рестайлинга Toyota сделала очередной шаг в изменении имиджа одной самых популярных своих моделей. У нас на тесте самая яркая версия обновленного седана с эксклюзивной отделкой GR Sport.
		Внешний облик у новой Toyota Camry получился удачным. Дизайнерам удалось отойти от имиджа автомобиля для чиновников и привлечь новую, более молодую аудиторию, и при этом сохранить прежних клиентов марки. Как говорится – от добра добра не ищут, поэтому при рестайлинге стилисты ограничились минимальными изменениями внешности, Слегка подретушировали только бамперы, облицовку радиатора, поставили новые колеса.
		</text_p1>

		<text_p2>
		Специальная модификация GR Sport внешне заметно отличается от базовой модели. У нее черные бамперы с контрастными красными вставками, оригинальный спойлер на крышке багажного отсека, зеркала также окрашены в черный цвет, задние фонари – с прозрачным корпусом. Версия GR Sport предлагается в нескольких вариантах окраски – самый эффектный из них Barcelona Red – насыщенный красный в сочетании с черной крышей. При этом версии GR Sport c 4-цилиндровым 2,5-литровым двигателем и мотором V6 внешне немного отличаются, в частности у них разный дизайн колесных дисков.
		Архитектура салона в целом не изменилась. Приборная панель классическая с двумя аналоговыми циферблатами и большим экраном маршрутного компьютера между ними, претензий к ней нет – информация считывается хорошо. Самое существенное обновление – новая мультимедийная система с 9-дюймовым экраном, штатной навигацией и функцией поддержки приложений Android Auto и Apple CarPlay. Однако торчащий над торпедо экран не очень удачно вписался в интерьер, да и графика у монитора не самая современная. Еще одна претензия к интерьеру – центральные дефлекторы вентиляции, как и прежде нельзя закрыть.
		</text_p2>
	</cars>
<cars>
		<img>img/15.jpg</img>
		
		<name>Land Rover Defender 110</name>

		<text_p1>
		Дебют нового внедорожника Land Rover Defender состоялся в сентябре 2019 года во Франкфурте, спустя три года после того как прежний легендарный рамный “Деф” отправили в отставку. В российских автосалонах новинка появилась в конце прошлого года одновременно со стартом мировых продаж. Чтобы выяснить, есть ли у машины что-либо общего с предшественником, мы взяли на тест Land Rover Defender 110 в простой комплектации с 200-сильным дизелем, ведь раньше эту модель ценили именно за простоту конструкции, неприхотливость в эксплуатации и высокую проходимость.
		В условиях кризиса в автомобильном дизайне, автопроизводители в последнее время неоднократно обращались к теме ретро, но положительного результата добивались единицы. Единственный громкий успех с Mini, когда из неказистого, хотя и ставшего со временем культового автомобильчика удалось сделать новый бренд. Но там прошло немало времени с момента снятия с производства первоисточника и начала производства принципиально новых машин. В случае с Land Rover Defender ситуация другая, в эксплуатации до сих пор очень много внедорожников прежних поколений, да и на рынке можно найти автомобили поздних лет выпуска с минимальными пробегами в идеальном состоянии. Новый Defender по конструкции ничего не имеет общего со своим легендарным предшественником, у него несущий кузов, пневматическая подвеска, да и собирают машины уже не в Великобритании, а в Словакии. Платформа по архитектуре такая же, как и у внедорожников Discovery и Range Rover, но усиленная с индексом X.
		</text_p1>

		<text_p2>
		Как и прежде, новинка предлагается в трехдверном и пятидверном вариантах, которые называются 90 и 110 соответственно, раньше эти цифры означали длину колесной базы в дюймах, но сейчас это лишь дань традициям. У нового Land Rover Defender 110 колесная база 3022 мм или 119 дюймов. Внешне автомобиль выглядит потрясающе, он совершенно не похож на современные безликие кроссоверы. Особенно удалась “трехдверка”, пятидверный вариант визуально все же тяжеловат, да он и в самом деле тяжелый, несмотря на обилие алюминиевых сплавов в конструкции, снаряженный вес составляет 2,3 тонны. Но при этом, несмотря на большие габариты (длина 5018 мм, ширина 2105 мм), он не выглядит громоздким.
		По периметру кузова практичный пластиковый обвес. Клиренс даже в стандартном положении подвески большой, сразу видно, что перед нами породистый внедорожник. В его внешности много цитат из прошлого: запасное колесо подвешено на распашной двери багажного отсека, стилизованная под старину оптика (хотя она самая современная, полностью светодиодная и адаптивная), окошки в задней части крыши.
		</text_p2>
	</cars>

<cars>
		<img>img/16.jpg</img>
		
		<name>Hyundai Tucson</name>

		<text_p1>
		Ездить на новом Hyundai Tucson - все равно что обедать из антикварной посуды. Можно, но жалко. Вот этот красавчик стоит и сверкает после мойки. Однако через несколько километров его плавные обводы покроются дорожной пылью... А не дай бог, прилетит камешек в глянец радиаторной решетки? Или "притрет" вам кто-нибудь угол бампера, а там же секция оптики! Нет-нет. Лучше на стенд, за стекло и - просто смотреть, любоваться. Руками не трогать.
		Шутки шутками, а машина получилась очень красивой. Настоящее произведение искусства! Новый фирменный стиль Parametric Dynamics оказался ей и к лицу, и к другим частям тела. А ведь когда в 2019 году дебютировал предвестник Tucson - концепт Vision T, немногие верили, что он пойдет в производство в таком "экспериментальном" виде. Но к счастью, Hyundai не разучилась удивлять.
		</text_p1>

		<text_p2>
		Памятуя, что хорошего автомобиля в России должно быть много, компания привезла к нам только удлиненный кроссовер с 4,63-метровым кузовом и 2,75-метровой колесной базой. Чуть раньше эта же версия Tucson стартовала в США, Южной Корее и Китае. А вот европейскому рынку оставлена короткая модификация - в ней 4,5 метра от носа до хвоста.
		Прибавка чувствуется. В салоне вольготно и впереди, и сзади. Пространства визуально добавляет и торпедо в духе минимализма. Привычных кнопок почти нет, все "зашито" в виртуальные меню. Экран мультимедиа и сенсорная панель климат-контроля в выключенном виде стараются слиться с глянцем центральной консоли - модная фишка!
		Функционал тоже интересен. Например, у климат-контроля имеется режим Diffuse, в котором воздух подается из прорезей над бардачком и по бокам приборки. Отличная идея для тех, кто не любит прямых потоков тепла или холода в лицо. Виртуальная приборка, снятая с Santa Fe, читается отлично. При включении поворотника на месте спидометра появляется картинка с камеры заднего вида, показывающая, нет ли попуток. Не ново, но очень удобно.
		</text_p2>
	</cars>

<cars>
		<img>img/17.jpg</img>
		
		<name>Jaguar F-Pace</name>

		<text_p1>
		Дебют первого в истории Jaguar кроссовера – F-Pace состоялся почти семь лет назад, в январе 2015 года, на автосалоне в Детройте. Вроде бы не так уже и много времени прошло, но мир с тех пор полностью изменился. Великобритания вышла из Евросоюза, без прививок во многих странах скоро не выйдешь на улицу, почти все международные автосалоны отменили. Мировой автопром также стал другим, за семь лет многие производители успели дважды сменить модельный ряд, электромобили постепенно завоевывают рынок, дизель скоро запретят, и вот в конце прошлого года Jaguar все же решился на первый рестайлинг F-Pace. Чтобы выяснить, изменился ли при этом характер “британца”, мы взяли на тест обновленный автомобиль с 2-литровым дизелем в богатой комплектации R-Dynamic SE.
		</text_p1>

		<text_p2>
		Изменения во внешности типичные для планового рестайлинга: новый капот, решетка радиатора, фары головного света и ходовые огни. На боковых вентиляционных отверстиях на передних крыльях появились изображения ягуара в прыжке. Задние фонари также новые, немного изменилась форма двери багажного отсека и бамперы. Тестовый автомобиль также оснащен опциональным пакетом Black Exterior Pack, который ранее не был доступен.
		В целом дизайнеры бережно подошли к классическому облику машины, визуально изменения столь небольшие, что для того, чтобы почувствовать разницу, надо поставить рядом две машины: новую и старую. Что касается функциональности, то теперь адаптивные фары с функцией автоматического переключения с дальнего света на ближний доступны для автомобилей во всех комплектациях.
		</text_p2>
	</cars>
<cars>
		<img>img/18.jpg</img>
		
		<name>Peugeot 3008</name>

		<text_p1>
		Peugeot 3008 и до рестайлинга был эффектным автомобилем, а сейчас от него просто глаз не оторвать. Красота для городского SUV - страшная сила. И неважно, что некоторые решения приняты французскими дизайнерами в ущерб здравому смыслу. Маленький, но гордый львёнок никогда не пытался угодить всем и каждому.
		Новая оптика с размашистыми клыками поворотников, "безрамочная" решетка радиатора, контрастные акценты... От внешности Peugeot 3008 захватывает дух! Но когда улягутся эмоции, начинаешь задавать вопросы. Зачем, например, убраны противотуманки? Сомневаюсь, что высоко посаженная головная оптика лучше справится с их функцией.
		</text_p1>

		<text_p2>
		И передний бампер теперь нужно беречь как зеницу ока. Диодные секции-клыки подставятся под удар первыми, если вас "притрет" неопытный водитель. Хорошо еще, они меняются отдельно от головных фар. Ну а чтобы вы сами не повредили эту холеную тушку, Peugeot окружил себя датчиками и камерами, и даже системой ночного видения…
		Интерьер по меркам класса хорош. На отделке создатели не экономили. К чему ни прикоснись, все дает ощущение качества. Кожа Nappa на сиденьях, стильная строчка на дверных картах, декоративные вставки "под дерево". И над всем этим простирается панорамная крыша со сдвижным люком и голубой подсветкой потолочного пространства. Шарман!
		Архитектуру торпедо дизайнеры не меняли. Блок цифровой приборки i-Cockpit по-прежнему вынесен поверх баранки, он находится перед глазами, так что потребности в проекционном дисплее нет. Решение может быть проблемой только для низкорослых седоков - обод руля перекроет часть панели. Остальным регулировок по вылету и высоте наверняка хватит.
		</text_p2>
	</cars>
</main>